## Использование

Результаты работы программы доступны  

1. В CLI-режиме в папке results/ рабочей директории:  
    - worktime_summary.csv - подсчитанное рабочее время  
    - violators.csv - найденные нарушения, сотрудник, причина попадания в список  
2. Web-интерфейс:  
    - После загрузки файла будет предложено скачать zip-архив с теми же файлами  

Пример вызова:  
```python work_time_calc.py --cli --by_employee --source_path <SOURCE_PATH> --date_start <день-месяц-год>```

Доступные опции:  

1. CLI и Web  
    - --source_path, загрузка файла - источник записей. Обязательный  
    - --by_employee, чекбокс by_employee - результат будет разбит по сотрудникам. Иначе считает общее время работы в течение дня  
    - --date_start, datepicker - учитывать записи с этой даты включительно. Если не передано, учитываются с самой ранней  
    - --date_end, datepicker - учитывать записи до этой даты включительно. Если не передано, учитываются до амой поздней  
2. CLI  
    - --output_path - выбрать путь для файла итогов  
    - --report_path - выбрать путь для файла нарушителей  
    - --cli - работать в cli-режиме  

#### Docker

1. Скачать образ  
```docker pull zbozle/2gis_worktime_calc```
2. (Опционально )Запустить тесты  
```docker run -t zbozle/2gis_worktime_calc python -m pytest tests.py```
3. Запустить приложение  
```docker run -p 5000:5000 -t zbozle/2gis_worktime_calc```
4. Открыть приложение в браузере по адресу: <docker-machine-ip>:5000/upload

#### CLI

1. Установить virtualenv  
```python -m pip install --user virtualenv```  
2. Создать новое виртуальное окружение  
```virtualenv venv```
3. Активировать вирутально окружение  
    - Win  
```venv\Scripts\activate.bat```  
   - Linux  
```source venv/bin/activate```  
4. Установить зависимости  
```pip install -r requirenets.txt```  
5. (Опционально )Запустить тесты  
```python -m pytest tests.py```  
6. Запустить приложение  
    - CLI  
    ```python work_time_calc.py --cli --source_path <PATH_TO_SOURCE_XML>```  
    - Web-interface  
    ```python work_time_calc.py```  
    Открыть в браузере 127.0.0.1/upload  
    
## Поянительная записка

Задание заняло немного больше 8 часов - полагаясь на прежний опыт с докером прелположил, что получится сделать удобную
cli-программу, запускаемую в докере, однако с учетом специфики - передача файлов в/из контейнера
у себя локально на Win8.1 способа, чтобы пользование скриптом было удобным не нашел.  
Рассмотрел альтернативы, 
1. PEX - требует установки дополнительных модулей, 
2. py2exe ограничивает кроссплатформенность,  
поэтому оптимальным решением посчитал добавить web-интерфейс, счел простоту использования одним из важнейших требований. Так как уже был написан основной функционал
и тесты на него, оставил оба варианта  использования - как cli-утилиты и web-приложение.

## Задание

Имеется xml-файл следующей структуры, описывающий дату и время приход-ухода человека.

```
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<people>
    <person full_name="i.ivanov">
        <start>21-12-2011 10:54:47</start>
        <end>21-12-2011 19:43:02</end>
    </person>
    <person full_name="a.stepanova">
        <start>21-12-2011 09:40:10</start>
        <end>21-12-2011 17:59:15</end>
    </person>
...
</people>
```  

Необходимо написать программу на Python, которая вычисляет общее время пребывания всех людей за каждое число.  

Примечания:  
Сделать реализацию, потребление памяти которой не зависит от размера входного файла.  
Сделать возможность разбивки по работникам и фильтрации по интервалам дат (например, с 01-08-2020 по 31-08-2020).  
Можно использовать любой фреймворк.  
Продемонстрировать работу с помощью тестов.  
Обеспечить максимально простое развёртывание приложения (например docker-контейнер).  
Исходный код выложить на github или bitbucket.

#### Q&A по заданию

##### Вопросы:

1. Есть ли требования к интерфейсу программы? Насколько важно предоставить графический интерфейс, или это может быть cli-программа?  
2. Есть ли требования к выводу программы? Подойдет ли вывод в csv файл в формате:  
    <date> <full_name> <часов:минут:секунд>?  
3. Не понял, что такое "разбивка по работникам" - верно ли это тоже фильтрация, но по full_name, варианты - ни одного, один, несколько, все? Если нет, что это?  
4. Нужна ли валидация входных данных, например, что дата конца рабочего дня больше даты начала? Если да, какой требуется вывод в таком случае? В случае, если нет одного из значений?  
5. Может ли у работника быть несколько записей в один день (например, отмечается вход-выход через проходную) - если да, как в таком случае считать время, проведенное на работе:  
    - (строго) по сумме интервалов  
    - (либерально) от минимального start до максимального end в течение дня?  

##### Ответы:

1. CLI норм.
2. Подойдёт.
3. Под разбивкой имеется в виду подсчёт суммы для каждого работника в отдельности, а не только общей суммы, как в базовом задании.
4. Валидация нужна. Формат на усмотрение исполнителя. (Естественно, будет оцениваться.)
5. Может, строго.